民政處阻討論「香港故事」閉館 稱非區內事務 油尖旺區議員斥「對人不對事」

（獨媒報導）油尖旺區議員陳嘉朗向區議會提交文件，關注香港歷史博物館「香港故事」常設展覽閉館及茶座停業問題等，擬於昨日（11月18日）油尖旺區議會地區設施管理委員會上討論，惟民政處以博物館屬全港性設施、非區內事務為由，拒絕納入議程。陳嘉朗在會上怒斥民政處漠視館內展覽與地區關係，社區前進胡穗珊亦質疑民政處「對人不對事」，只容許區議會討論政府及建制派的提案。委員會主席曾自鳴最終將議程納入續議事項。

⋯⋯陳嘉朗在文件中要求討論館內相關油尖旺區的交通設施發展史，及館內茶座的投標問題，茶座原經營者聘用不少殘疾人士，希望維持社企優先經營安排。惟油尖旺民政處指文件超出區議會職能，拒絕納入議程。

會議甫開始，陳嘉朗隨即斥責民政處做法無理。他認為就歷史博物館作為尖沙咀重要的地區設施，而館内茶座有不少殘疾人士就業，「秘書處竟然唔將我份（文件）擺上嚟？連成份會議議程都係開會先印出嚟畀我哋？」他又提及，康文署於2019年3月曾提交文件到油尖旺區議會，內容關於2016至2019年度科學館及歷史博物館的擴建計劃，質問民政處「畀康文署（交文件）上嚟係咪公職人員行為失當？」

陳指，展覽描述了尖沙咀多年作為交通樞紐的歷史，又戲稱展覽能加強港人的國民身份認同，「其實佢係講港英黑歷史，例如強拆尖沙咀火車站呢啲喎」，更指展覽「令大家堂堂正正做個中國人。」

社區前進朱江瑋亦斥責民政處「發咩神經」，「展覽關乎愛國運動喎，呢啲都唔畀傾？」，要求民政專員交代。委員會副主席、社區前進李國權指「有好多居民想傾，有好多人受影響㗎」，民政處應向公眾交代。

油尖旺民政事務助理專員陳沛言

區議員轟「任搬龍門」 只准傾政府、建制派提案

油尖旺民政事務助理專員陳沛言指，民政處一直有以電郵回覆區議員查詢，而在會前亦作出書面回覆。她重覆指文件內容非油尖旺區地區層面事宜，而是以全港市民作對象，徵詢相關部門意見後，政府對其屬於《區議會條例》第61條所述有關區議會的職能有保留。

多名區議員不滿，斥責民政專員迴避問題。社區前進胡穗珊提到，以前建制派曾於區議會討論有關特首選舉的議題，質疑「係咪唔啱政府聽嘅說話，就引用區議會條例61條？」她又指，甘肅街玉器市場並非只有區內市民購物，政府卻曾提呈文件至區議會討論，「撥款起停車場通常咪係七成街外人，三成街內人，呢啲嘢係咪唔駛傾？」她批評政府意見不合便「任搬龍門」，怒斥民政處「對人不對事，可恥！」

社區前進賀卓軒亦質疑民政處雙重標準，「由政府提出嘅文件就傾得，議員提出就唔傾得？」陳嘉朗重申，「香港故事」是歷史博物館的常設展覽，內容與尖沙咀有密切關係。他又稱「太空館係咪宇宙性議題，區議會係咪之後都唔傾得？」

油尖旺區議會主席林健文批評，民政專員新上任，隨即仿效前人成為「人肉錄音機」。他又「指導」陳沛言，「不如你直接講『我再冇補充』？」

陳梓維稱自己本無意發言，但自己有一份提案亦被民政處拒絕納入議程，「嗰份文件係以前建制派2014年傾過㗎！點解而家唔畀傾？」